\documentclass{fhnw-learn}

\fhnwTitel{Klassen-Templates}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Wir haben mit Templates bereits einige \emph{generische Funktionen} implementiert.
    Mit der gleichen Syntax können aber auch \emph{generische Klassen} erstellt werden.
    Versuchen Sie es gleich selbst!
    \begin{itemize}
      \item
        Schreiben Sie eine generische Klasse~\codeinline{Pair<T1, T2>} mit Typ-Parametern~\codeinline{T1} und~\codeinline{T2}.
        Diese Klasse soll Attribute~\codeinline{x} mit Typ~\codeinline{T1} und~\codeinline{y} mit Typ~\codeinline{T2} haben.
        Auch soll ein Ausgabeoperator definiert sein.
      \item
        Definieren Sie Default-Template-Argumente, so dass der zweite Parameter~\codeinline{T2} weggelassen werden kann und so dass bei~\codeinline{Pair<T1>} sowohl~\codeinline{x} als auch~\codeinline{y} den gleichen Typ~\codeinline{T1} haben. 
      \item
        Schwierig: Setzen Sie partielle Template-Spezialisierung ein, so dass die Ausgabereihenfolge von~\codeinline{x} und~\codeinline{y} vertauscht wird, falls beide Attribute den gleichen Typ haben (also falls \codeinline{T1 = T2}).
    \end{itemize}
    \begin{code}
// Todo: Implementieren Sie hier die generische Klasse Pair<T1, T2>

int main()
{
  Pair<int, std::string> p1;    // x ist int und y ist std::string
  p1.x = 24; p1.y = "FHNW";
  std::cout << p1 << std::endl; // Ausgabe: (24, FHNW)
  
  Pair<double> p2;              // x und y sind beide double
  p2.x = 3.5; p2.y = 0.4;
  std::cout << p2 << std::endl; // Vertauschte Ausgabe: (0.4, 3.5)
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}
